東帝汶偽造文件用巴西兵 被褫奪亞洲盃資格

晉級來屆亞洲盃第二輪的東南亞小國東帝汶（East Timor），早前被國際足協和亞洲足協發現隊中有巴西球員假冒上陣，涉及為12名球員偽造出生證明。
亞洲足協日前宣布，褫奪東帝汶的2023年亞洲盃參賽資格，東帝汶足協主席被罰3年內禁止接觸足球活動。

東帝汶2012年以5：1大炒柬埔寨的首場國際賽勝仗，令人留意這個東南亞小國。不過該國去年參與2019亞洲盃資格賽時，被亞洲足協懷疑隊中有非東帝汶籍球員上陣，亞洲足協與國際足協調查2012至15年共36場賽事，發現陣中有12名巴西球員的身份證明文件涉嫌偽造，其中3名球員曾以正選身分於12年大勝柬埔寨一戰上陣，6人則曾參與15年的世界盃外圍賽。
東帝汶足球隊近年發展迅速，曾經在世界盃外圍賽中贏得兩場勝仗。（Facebook） 東帝汶足球隊近年發展迅速，曾經在世界盃外圍賽中贏得兩場勝仗。（Facebook）
相關文章
【足球】拜仁三子化身「公園阿叔」 華麗球技震撼街場（有片）
【中超】洛賓足球至上續約拜仁 「踢中超等同職業生涯完結」
【足球】冠軍教頭雲高爾因家庭理由退休 終止26年執教生涯
東帝汶足協被罰款2萬美元（約15.5萬港元），亦被取消2023年亞洲盃參賽資格，足協主席 Amandio de Araujo Sarmento亦因偽造文書，被罰3年內禁止接觸足球活動，以及支付9000美元（約6.9萬港元）罰款。

以往亦有國家因虛報球員歲數被罰。2008年亞洲U16錦標賽，朝鮮、伊拉克和阿富汗等8支隊伍被「DQ」。至於今次的東帝汶，國家人口僅100萬多，足球隊難以揀蟀，球隊更曾派青年軍上陣國際賽。

唔講真係唔得

【足球】拜仁三子化身「公園阿叔」 華麗球技震撼街場（有片）